<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CielRouge</title>
    <link>https://cielrouge.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on CielRouge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 13:50:40 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cielrouge.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jan20</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/200128/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 13:50:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/200128/</guid>
      <description>28Jan20
昨天早上梦见住在古老的家宅中，还梦见了沙地上出现了一组一组（残缺蜂巢状）的小圆孔，里面冒出旱獭，人用木杖与旱獭搏斗。
今天早上梦见以前的同学的妹妹（现实并不存在）因我监管不力走失了，为营救妹妹，加入奇特制服团伙，预感危险，一位老师引我前往，在我手上滴落汽油，开车离去。恶兆。即登高塔瞭望台。之后看见塔下广场自焚与爆炸。环形的塔顶平台，出现手持砍刀的黑衣人，逃跑，身后有其他路人。影影绰绰。逃至一扇小门前，打开卡扣的锁，进入塔内，关上门，盘旋的楼梯向下跑。影影绰绰。逃到底层，打开门，关上门，寻找回形针以扣住门。
虽然是恐怖相关的梦，但没有感到恐惧。
29Jan20
有时进餐时举止犹疑，家人大概也觉得我夹生，“不干不净吃了没病”，然后我就胃疼了。
即使沉默、克制与犹疑，也会被敏锐地察觉夹生。吃辣的人，喝酒的人，吃花生的人，总是很宽容：你应当学习。
和多人或者不很熟悉的人一同进餐时，会吃不出味道。总是很烫。
晚餐有辣椒，又一次无奈，胃更疼了。
温和、稳定地疼。回想起，好像很久没有病痛了。仔细想想，并不是。只是没什么记忆。也并不需要或重要。
和朋友微信说胃疼，朋友说，澳网看得脑壳疼。
有时候觉得自己的听觉可能有点问题。从初中起，经常听不懂（听不清？）别人说的话，经常需要再次询问或者确认，如果与对方不熟悉、不好意思让别人再说一遍，会问熟悉的人刚刚说了什么。
眼睛也有问题，等我有钱，就去手术。
头盖骨和腿骨的形状不太满意，但也不好整形。
想买书，但不敢买。书倒是便宜，可不知道买来放哪。
最近过了几次新年，就会想起，去年看到某个位置的书，进度依旧。虽然不惊奇，但感觉满微妙的。
有时候会有单词在脑海里无意识地反反复复，而后意识到。
记得的发生过的有，célibataire, evangelical, hortensia, Épiphanie&amp;hellip; 还有的不记得了。昨天晚上好像躺在床上数它们的音节，试着找共同点。
今天又看到一个: pomme de pin.
pomme de terre, pomme d&amp;rsquo;or, pomme d&amp;rsquo;amour. 想象力贫乏啊&amp;hellip;
比起“用语言思考”，其实更贴切是“用语音组织思考”。
过去有很长一段时间，羡慕没有表达欲的人。我控制不住地制造字句。
动机的死亡，与镇静，最终的超脱，逐步停止制造字句。可喜可贺。
现在回顾过去的字句，可能过多激情令人羞耻，过于严格令人钦佩，过于刻意，与显现缺陷。
写作显影自己的缺陷与无知。所以不写、停下令人安心。
今天看到过去的一本笔记本，中间被几道双面胶粘起来了。大概是觉得是很没有意义，同时又令人不安的文字表达。好奇心被双面胶阻挡了。
时至今日我回顾，大多仍然并且愈加是没有意义的，但仍可自救或自省。
今天流了鼻血。以前好像有同学说自己出生至今都没怎么流过鼻血。
记得微博上看到有人说，喜欢动不动就流鼻血的人设，打架或体质都可。
我也觉得这个人设不错，但没觉得自己萌，因为颜不足萌。
遗憾是色彩和仙客来差不多但形态更野花的东西。孤独是彩色的有泡泡领脊背有圆柱凸起的鱼。人们在网上夜以继日制造出的琐琐文字像皮脂分泌物。
微温就让人预感灼烫，移开视线，闭上眼睛。
进入新的幼稚。就像醒着的凌晨，看着窗外吹着风，与梦幻与未眠的万千语言有着潜行的默契。
环绕着我游来游去。虚假但安慰。
逃避应该逃避的。万事不挂心。
租赁骨头，等骨头回来，我就能跑步了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>191128</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/191128/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 20:14:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/191128/</guid>
      <description>在SZ讣告版读到一则:
 In saphirnen Wiegen schaukelt
Mutter Luft ihr Frühlingskind;
In den Knospen, an den Zweigen
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
In den Blumen, die der Sonne
Wenden Kinderaugen zu
Und im Wind sich kindisch neigen,
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
Wo durchs grüne Laubesgitter
Golden bricht der Sonnenstrahl,
In der Sonnenstäubchen Reigen
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
Wo im Nest sich Tauben schmiegen,
Fische schlüpfen hin im Bach,
Schmetterling&amp;rsquo; aus Blumen steigen,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: 0919</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190919/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 15:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190919/</guid>
      <description> 篚絲紵，緡金刀，浮江達河，命為汎舟之役；撰功底績，實賴飲冰之使。是行也，裴子為政焉。乃命水工，具行器，節制費用，詳度川陸，指洞庭以北上，向長安而西矣。談笑之外，厥有成功；樽俎之間，見其從事。展使能者，非子而誰？而疇昔交情有，今茲吏道，歎淪落於荒服，結殷勤於官次。喬木之國，子其歸乎？篁竹之鄉，餘何為者？肝膽楚越，始合終離。嗚呼！歧路素絲，得其幾矣！十月冬旱，三江晝晴，夢故園之黃落，見長河之鴻雁。
 
 且今九牧士人，自專言能見文章戶牖者，其數與麻竹相多。聽其語，其自重皆不啻掘驪龍珠。雖苟有曉寤者，其論甚寡。不勝眾者亦皆斂手無語，勝眾者果自謂天下之文章歸我，遂輕傲聖人道，使周南召南風骨折入於折揚皇荂中，言偃卜子夏文學陷入於淫靡放蕩中。比肩握管，動盈數千百人，數千百人下筆動數千萬言，不知其為謬誤，日日以縱，自然殘藤命易甚桑葉，波浪頹遝，未見其止。如此則綺文妄言輩，誰非書剡紙者耶。
 
 公命削凸堙凹，廓恢閭巷，修通衢，種嘉樹，南北繩直。拔瀦浸者升高明，湖澤瘴癘，勿藥有愈。郡城舊制，陋屋駢聯，自十二戟南直，土地隘塞，若人胸次不開。將佐序宇，次第甚牢落，州佐掾署亦牢落。公正立戟間，指吏徒拆去陋屋，南抵城墉下，南面北向立射侯軍容佐，西翼東向立牙門料將院，東翼西向立州佐六掾院。長廊聯軒，萬門呀呀。中央廣除得以講校戎律，班布等列，霜戟洞啟，公堂耽耽。每至朔望日，軍吏畢謁，威容大修，有以見堂堂儀觀，不可觸犯也。然後知皇唐諸侯王之為貴耶。
 
 共終也，嶷然雲橫，爍以星鋪。禮行於九賓，並坐於千夫。不設窗戶，且防於壅閼；不加剞劂，且陋夫華皖。成之匪日，所謂悅使。若軍中凱樂，群下胥宴，六俎鹹在，三懸既張，清醑引淮，芳饌羅嶽。自上而王侯公伯，迨下而早隸庖翟，進則酣而不荒，退則服之無斁。及四賢講德，七子會文，拂羽扇而納涼，揮素琴而待月。封水得江湖之性，卷簾見天地之心，寂寂無嘩，綽綽有裕。相與先評所職，次徵他詞，驟揚厥懿，徐攻其短。
 
 乍駢首於青案，或周身於縹帙。得隨時之舒卷，合君子之行藏。劉向校書之時，偏薰蘭氣；楊雄草《元》之所，獨染芸香。能藏飛鶴之書，更掩回鸞之篆。遭秦則玉質斯焚，入漢則石渠可踐。彼所恃而有待，假經籍為蘧廬。《書軸賦》
 
 律中乃節而信，清引而越以長。斯道之行，如磬之聲，合於制度，發以清英。曾見訪於萇宏，反受嗤於荷蕢。彼往而不返，欲潔其身；如樂之無節，則可奪倫。動應而溥暢，虛中而獨善。使石聲無定，則我心可轉。《子擊磬賦》
 
 若金堤始開，橫秋水之漫漫；如青天欲倚，散陽彩之煌煌。臨敵高揮而血流千里，複讎虛擊而疾不崇朝。《金劍出匣賦》
 
 夫以天覆高兮地載卑，道幽元兮不可窺。信通塞之暫昧，乃榮枯之一指。《撲滿賦》
 
 泛泛者萍，乘流匪寧。殊源比影，異沼均形。夫物之芸芸，糾纏誰分。茨處牆兮，或不才而見棄；蘭生幽也，終以香而自焚。象虛舟而不係，或倏往而忽來。類至人之無心，更出生而入死。植匪深根，長無固蒂。將舍之而不芟翦，豈見用而能種藝。《浮萍賦》
 
 几家废井生青草，一树繁花傍古坟。
可怜荒岁青山下，惟有松枝好寄君。
暑雨青山里，随风到野居。
浊水淙深辙，荒兰拥败渠。
田鼠依林上，池鱼戏草间。
楚国青芜上，秋云似白波。
寂寥惊远语，幽闭望归云。
移舟试望家，漾漾似天涯。日暮满潭雪，白鸥和柳花。
风凄露泫然，明月在山巅。独倚古庭树，仰看深夜天。
愁听千家流水声，相思独向月中行。侵阶暗草秋霜重，遍郭寒山夜月明。
荒园每觉虫鸣早，华馆常闻客散迟。寂寞罢琴风满树，几多黄叶落蛛丝。
秋山近处行过寺，夜雨寒时起读书。
灵空闻偈夜清静，雨里花枝朝暮开。
路绕寒山人独去，月临秋水雁空惊。
寒蝉噪暮野无日，古树伤秋天有风。
孤村树色昏残雨，远寺钟声带夕阳。
空林细雨暗无声
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liz Et L&#39;Oiseau Bleu</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: ProfunctorOptics</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:11:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</guid>
      <description>Guillaume Boisseau and Jeremy Gibbons. 2018. What You Needa Know about Yoneda: Profunctor Optics and the Yoneda Lemma (Functional Pearl). Proc. ACM Program. Lang. 2, ICFP, Article 84 (September 2018), 27 pages. https://doi.org/10.1145/3236779
profunctor optics: higher-order datatype-generic representation of data accessors.
access a component of type A within a composite structure of type S.
component A can be replaced by one of type B, yielding a new composite of type T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗丽斯的黑盒等效</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:58:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</guid>
      <description>睡前胡思乱想。
袋子里的著名网白铁锤：
https://m.weibo.cn/1809213720/4310928159459258

将&amp;rdquo;狗锤进入纸袋&amp;rdquo;事件限定出的时刻与&amp;rdquo;纸袋袋口闭合&amp;rdquo;事件限定出的时刻在时间上黏合。没有在时间中连续演化的过程，狗锤不会察觉自己进入了一个封闭的子空间，而是感到触发了外部整体空间的改变。
如果袋口黏合方式是将袋口圆周黏合为一点，这个二维球面内部是不透光材质，表面不断形变，扩大、伸展、贴合，直到室内的家具都被上一叠薄薄的幻影皮肤。
室内物品上不透光材质的表皮不影响狗锤通过触觉感知到的形状，狗锤依然可以睡在沙发上、按下灯的开关。这层球面只有空间属性而没有力学属性，或者在想象中更直观的表示：绝对的轻与薄。狗锤可以从书架上取下一册书翻开，而毫无察觉触觉异常。
狗锤不会觉得自己被奇境包裹起，只会感到光消失了。
狗锤连同猫粮将球面空间的一处吞咽下，没有味道也无法消化，只有无法消除的饥饿感。依然无法察觉。
如果袋口黏合方式是将袋口上下两条边、左右两条边分别黏合，外表面依旧贴合在室内的表面，这个二维环面的材质有力学属性没有光学属性。从天花板到地面之间，有一个空洞在室内游荡，如同床单下的猫这样的幽灵。这个环面不能偏折光的路径，狗锤能看到的只有沙发被推动，书架被摇晃。
终于有一次，狗锤用尾巴圈成一个圈，刚好困住这个游荡的空洞，狗锤念出在不靠谱的网上看到的令咒，空洞被商上一个圆周。
不安分的幽灵消失了，而新生出的一条线像锋利的剑在空间中四处切割，这条线连接在室内物品的外表皮之上，由此并不能切割这些物品，直到这条线触碰到纸袋内的唯一物体——狗锤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: pofad</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:26:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</guid>
      <description>1 The smallest free number accumArray :: Ix i =&amp;gt; (e -&amp;gt; v -&amp;gt; e) -&amp;gt; e -&amp;gt; (i,i) -&amp;gt; [(i,v)] -&amp;gt; Array i e $\lbrack (i,v)\rbrack$ 是 associating list, v 是 value, 不同于 entry.
e 是 initial entry. (i,i) 是 index 的上下界. 对上下界之间的所有 index 初始化 entry.
不是所有 index 都在 associating list $\lbrack(i,v)\rbrack$ 中出现过.
有的 index 从 associating list 中得到了 value, 这个 value 不是在 array 中 index 对应的 entry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyric: 羽生まゐご 浮世巡り</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:56:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</guid>
      <description>現世巡り 常世の果て貴方に会いに
現世に還る
悲しみから連れ出すように
現世を巡る
背景、この世の皆様はおやすみ
これは孤児のお願い
さすらいの夢
浮世の街孤独を前に
現世に沈む
空蝉から逃げ出すように
現世を巡る
大抵この世のまやかしは泡沫
ならばまた次の夜へ
さすらいの夢
あの世の果て貴方に会いに
探し物はなんですか
遠い雲が手招くように
迎えがすぐそこに来てる
案外この世も悪ない
そうでしょう
さらば愛しのあの人
宴の始まり
ツキモノ 生まれながらに取り憑く化け物が
次第に大きくなった
気づいた時はもう手に負えなくて
身動きができなくなった
表に立てば拍手は止まね
人並の喜びを忘れた
俗世の化身になれたら
やり直すからいいさ
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
何も無い日々なら乾いてしまうと
足りない僕を蔑む
満たされぬ心に飲まれた阿保なら此の世もあの世も同じ
答えてよ人の子よ
足りない僕らの末路
忍ばざる者
器を見せて
忌み嫌われて
其れが何かは誰も知らない
かつて持っていた杯を壊して
また注いでも溢れる等身大
誰もいません
お帰りなさい
見ないでくれって嘘をついてた
俗世の化身になるまで
離れないでね
またね
永久の光に高みを望んだ貴方の正味は虚ろ
錆びついた日陰じゃ報われないから
燃えてる夜を彷徨う
絆された心に焼かれて朽ちれば誰かが見ていてくれた
明日から檻の中
死ねない僕らの末路
何かが欲しがるんだ
大人になるほどに
誰かに貰った愛など忘れるほどに
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
艶やかな嘘なら其れでもいいやと
足りない僕を咎めた
耳鳴りが止まない静かな夜なら言葉を紡いでみせろ
超えてゆけ修羅の道
乾いた僕らの末路
忍ばざる者
冥々 幽体離脱あまつさえ神頼み
愛の箱庭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: 1017</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:13:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</guid>
      <description>dependent type over a type
$P$ be a dependent type over $A$, $Q$ be a dependent type over $P$
$Q(a,u)$ is a type for every $a:A$ and $u:P(a)$
a dependent type is a map of a type into a universe
dependent products
terms of $\prod (a:A), P(a)$ :=
sections of $P$ :=
functions from a term of $A$ to a term of type $P(a)$.
each judgement defines a term:
$a:A \vdash g(a):P(a)$ defines $\lambda a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>181006</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/181006/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/181006/</guid>
      <description>解答与问题之间有着空白断裂的工具索引与场景.
没有创造的读解，没有索引的工具，没有问题的解答，没有动机的优化.
时间的空白洗去记忆，而索引与作品留下了.
&amp;ldquo;the first is that we have not felt compelled to give the proofs of all the theorems. &amp;hellip; the second is that we have not always stated results in the maximum generality. &amp;hellip; the third is that we have hewed to the axiomatic foundations of the subject.&amp;rdquo;
2018-10-06</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整理: State, Reader</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:09:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</guid>
      <description>State newtype State s a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} newtype (State s) a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} -- runState :: State s a -&amp;gt; s -&amp;gt; (a , s) -- State $ \s -&amp;gt; (a , s) = (State s) ainstance Functor (State s) where fmap f m = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s) -&amp;gt; (f r , s)instance Applicative (State s) where pure x = State $ \s -&amp;gt; (x , s) m &amp;lt;*&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (f , s&amp;#39;) -&amp;gt; case runState n s&amp;#39; of (x , s&amp;#39;&amp;#39;) -&amp;gt; (f x , s&amp;#39;&amp;#39;) instance Monad (State s) where m &amp;gt;&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s&amp;#39;) -&amp;gt; runState (n r) s&amp;#39; minimal complete definition:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>