<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CielRouge</title>
    <link>https://cielrouge.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on CielRouge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 21:30:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cielrouge.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oct</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/oct01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/oct01/</guid>
      <description> 03Oct19 半睡半醒间觉得自己是一堆被剁碎的肉块。
为什么这么痛呢。
在某个夏天，我明明已经痊愈了，死掉了
为什么又有知觉了，又要死一次
究竟要痛多少时长，才能死掉呢
人不仅对他人的感受一无所知，对过去的自己的痛苦也一无所知。
每一次都能完整地体验全新的痛苦。
它什么才能出来接管呢
我什么时候才决定让它接管呢
03Oct19 因为不知道怎样应对夜晚，很早就睡了。
居然有蚊子，涂花露水，开空调，裹着被子还是热。夜中和凌晨醒来几次。
早上醒来后还是无法抑制地痛苦。
我所学会的应对痛苦的方法都不太管用。其实在过去，这些方法就不太管用。
总是有很多无法的痛苦。
这些痛苦什么时候会消失呢。
如果写了太多这两个字，有一天写完了就好了。
尤其是想要这种痛苦立刻结束，更加令人混乱。
只有偶尔的一些瞬间，我会忘记这些痛苦，不记得为什么。
如果理解这些痛苦就会痛苦。如果不理解不记得，就不理解与不记得了。
早上起来后梳头发，秋天到了，干燥，最近梳头发每次都能集出夸张的一绺。
不过想想猫跟掉那么多毛也没秃，就也不是很担心了。
有时候一种平滑震撼我。有时候一些声音在头脑里疯狂地说，好痛苦好痛苦。
每天用的是缠枝莲的梳子。紫色的梳子因为会附上很多絮絮，就不用了。
都是你给我的。
有一个小盒子里有你的头发。
哆啦A梦。神奇的口袋。让我此刻就不要痛苦。
早起想到的第一件事，就是一月分别后，你写的，命运要折断我们的脊梁；好想和你永远一直在一起。
我是从什么时候变得没有心的呢。一直都是。所以刻薄也是。可怜必将可恨。
痛苦贯穿我。眼泪总也不竭。或许和你没有关系，只是我是这样的人。
曾经我以为我喜欢的人会永远喜欢我。
甚至不能说不是这样。我喜欢的人还是喜欢我。只是喜欢不再有用了。
我曾经骄傲地想着，只要我撒一撒娇，我喜欢的人就会拿我没办法。
是什么时候变成这样的呢。我是什么时候变得不善良且刻薄的呢。我是什么时候变得只能看见自己的痛苦的呢。
人们是因为什么分开的呢。这样的事并不罕见。
只要看一眼就明白了，这沉重的肉身。
这个世界满是禁制与强力，无数痛苦，无数希望。如果我也能在长河的上方，看这些跳动的光点。
是不是这样会好点。只要在脑中不断地重复，痛苦，就最终能被它释放呢。
曾经我以为我喜欢的人会永远喜欢我，只是现在她不在意我的痛苦了。
很值得为之一哭了。
人有许多理性，可在痛苦面前，都不太管用。
02Oct19  Die Erinnerung ist das einzige Paradies,
aus dem wir nicht vertrieben werden können.
(SZ GEDENKEN)
 01Oct19 我很痛苦
怎样都可以
求你
01Oct19 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>161030</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/161030/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:58:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/161030/</guid>
      <description>破碎 流血 温暖的 心脏
破碎 乳香 没药的 颅骨
关闭镜子 打开雪松 在失落的我们 之间
建立 恒久的联系
手指会流血 心脏会打开 火车会一往无前
手指会污损 心脏会切开 邪恶会控制一切
在 寒冷的 雪的静默里
我们会以呼吸
建立恒久的 联系
星星会落下
我们的生命紧紧地——
缠结
我们如此坚硬
我们的语言密不透风
所有的星星在白昼后再不出现
短暂
只有我们一如从前</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>191001</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/191001/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:06:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/191001/</guid>
      <description>傍晚四点后是难以忍受的。可能桂花的季节也是难以忍受的。四月，五月，六月，七月，八月，九月，十月。可能都是难以忍受的。
心脏强力地跳动着，过度占用着能量，身体相较之，犹如虚弱。
最终会像，站在凉亭下，有时看见雨雾中的月光。只有湿冷的侵袭。
可能从某一年起，一切都是难以忍受的。仅仅是行走在桂花下，也会被虚幻的痛苦砭肌蚀骨，要用各种策略去抵抗。
每一天每一天地增加着，黑色的字符集，泣蚁堆积成的塔。
没有记忆的，阴雨连绵的，冬天，和春天，是怎样过去的。只记得在夏天吃了很多很多软糖。春天刚来的时候，融化的唇膏，散发出蜂蜜的气味。而我像断裂的安瓿。
每一天每一天地汽化，直到不再需要扶手，就可以轻盈地行走。
是看着身体里别人的悲伤令人困惑与悲伤，还是自己去体验，哪种更劣。
有害的思考被封装，贴上黄色与黑色的标识，散佚在铁架四周的地上。
如此温柔的黄昏。如此黯淡。钢筋穿过身体，熔岩在血管里流淌。河流在平芜上流淌。
陌生的状况令我不宁。或许是短暂的，dämmerts mir, der imaginärer Freund. 夜雾一般笼罩，睡眠一般接管。
当我们运动的时候，我们改变着身体的重心，翩然的态势。
一些光秃秃的树，在雨里，不详的歌队。这是紫阳花的庭园。颁首莘尾与尖细长嘴的宾客们，分食着蒺藜的果实。
如果是，星期日的早晨，白桌布上盛着枝叶的小玻璃瓶。光的细条，烝然汕汕，式燕以衎。
在惴惴小心的黑暗房间里，有时我们的手触及。比青柠更加静谧。激情，痛苦，交换纯洁，安抚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>190930</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190930/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 19:21:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190930/</guid>
      <description>已经分不清什么是有效力的话了。大概人都是矛盾的吧。
饥饿感让人感到舒缓一些。傍晚时失去专注的能力，像在被空白充盈了的虚空里。开始寻找□□。
想要分散注意力，去超市买了□□□。像吸毒者的感受。现实的我是不堪的，清楚地意识到这点的我是刻薄的。刻薄递归。
沿着马路漫步，想到放任失控，就终会平静。何况我失控动静也很小的。与以往没什么分别。我不知道怎么办。
我不悲观觉得一切都会消失。它们只是隐匿在夜空的帷幕之后。
一切事物都有自己的音乐，风中旋转的蓝紫的金属与玻璃，同样在风中旋转的黄绿的杨树叶，透过穹顶旋转的黄金与粉红的光的碎裂，有着各自的角动量。我也有我的音乐。
静默地说着，静默地响奏着，静默的语言与音符。
只要放纵我与我，□最终就会休眠。
流了几天眼泪，傍晚好像没有眼泪了。词语也可以作为戒断高级糖果的替代品。
拉黑做什么，我会哀求困扰你吗。现在想，可能真的会吧。
让音乐奏的更强一些，就成为了充满整个空间的光线与空气，成为纯粹的喜悦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l&#39;amoureuse virtuelle</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/lamoureusevirtuelle/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 12:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/lamoureusevirtuelle/</guid>
      <description>梦见从树上摘下一颗樱桃，周围有烦人的人们。
用牙和舌头把果肉从果核上剥下来，正好看见小猫出现在我面前，西柚色的嘴唇。
凑近，把果核和果肉喂给小猫。
梦里的触感好像比现实的记忆还要真实一点。滚圆的果核在舌间碾磨。
枝叶之后影影绰绰有老师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>190928</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190928/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 15:08:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190928/</guid>
      <description>前一天还说了那么多甜蜜的话，后一天就和我分手。
分手时还说了那么多喜欢。“可是喜欢有什么用呢”。
一切回到，从地铁站出来，等红绿灯，过马路，朝我走来，一起去炸鸡店，奶茶店，一起去酒店。冬天，一月。
就像什么都没发生过。
我是土匪，闯进别人好好的人生。
我自私，第一要务是防止自己受到伤害。
我无法给予别人好的生活的承诺。人皆轻快，人皆脆弱，而我太沉重。
我没有责任心，什么都不在意，什么都不在乎。
我不善良，从恶意出发分析他人与自己的行为。
我僵硬，不理解许多正常的感情，不能温柔地回应。
这才是“没有心”的含义。不是冷漠的天性，不是伤感的能力。
多少喜欢都没有用。
我什么都给不了别人，只带来破坏。
“以后也不会有人爱你的”
“以后对别人好点”
我是坏掉的产品，终于自我察觉的隐蔽的深渊。
我是不能回应，不能报答，不能修正。
自私的存在，他人之不幸。
我是没有希望的恶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>190927</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190927/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:01:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190927/</guid>
      <description>就像开心玩耍的下午，天黑了，就回家了。
那些言语筑成的塔，生长过快的云杉。
因为知道言语有怎样的力量，禁制也由此产生。
“远芳侵古道，晴翠接荒城”的隐语。再一次，向海的深处游去。
寂静的声音再一次盘旋着奏鸣，彤云让开铁轨，星星在上方闪耀，冷空气进入胸腔。
我是没有心的，不热爱的，不向往的。
将冬天与冬天粘合起来再剪下，在冬天的街道上继续往前走，冬天的喧嚣，冬天的天色，冬天的路灯。我又回到了世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>190919</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190919/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 15:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190919/</guid>
      <description> 篚絲紵，緡金刀，浮江達河，命為汎舟之役；撰功底績，實賴飲冰之使。是行也，裴子為政焉。乃命水工，具行器，節制費用，詳度川陸，指洞庭以北上，向長安而西矣。談笑之外，厥有成功；樽俎之間，見其從事。展使能者，非子而誰？而疇昔交情有，今茲吏道，歎淪落於荒服，結殷勤於官次。喬木之國，子其歸乎？篁竹之鄉，餘何為者？肝膽楚越，始合終離。嗚呼！歧路素絲，得其幾矣！十月冬旱，三江晝晴，夢故園之黃落，見長河之鴻雁。
 
 且今九牧士人，自專言能見文章戶牖者，其數與麻竹相多。聽其語，其自重皆不啻掘驪龍珠。雖苟有曉寤者，其論甚寡。不勝眾者亦皆斂手無語，勝眾者果自謂天下之文章歸我，遂輕傲聖人道，使周南召南風骨折入於折揚皇荂中，言偃卜子夏文學陷入於淫靡放蕩中。比肩握管，動盈數千百人，數千百人下筆動數千萬言，不知其為謬誤，日日以縱，自然殘藤命易甚桑葉，波浪頹遝，未見其止。如此則綺文妄言輩，誰非書剡紙者耶。
 
 公命削凸堙凹，廓恢閭巷，修通衢，種嘉樹，南北繩直。拔瀦浸者升高明，湖澤瘴癘，勿藥有愈。郡城舊制，陋屋駢聯，自十二戟南直，土地隘塞，若人胸次不開。將佐序宇，次第甚牢落，州佐掾署亦牢落。公正立戟間，指吏徒拆去陋屋，南抵城墉下，南面北向立射侯軍容佐，西翼東向立牙門料將院，東翼西向立州佐六掾院。長廊聯軒，萬門呀呀。中央廣除得以講校戎律，班布等列，霜戟洞啟，公堂耽耽。每至朔望日，軍吏畢謁，威容大修，有以見堂堂儀觀，不可觸犯也。然後知皇唐諸侯王之為貴耶。
 
 共終也，嶷然雲橫，爍以星鋪。禮行於九賓，並坐於千夫。不設窗戶，且防於壅閼；不加剞劂，且陋夫華皖。成之匪日，所謂悅使。若軍中凱樂，群下胥宴，六俎鹹在，三懸既張，清醑引淮，芳饌羅嶽。自上而王侯公伯，迨下而早隸庖翟，進則酣而不荒，退則服之無斁。及四賢講德，七子會文，拂羽扇而納涼，揮素琴而待月。封水得江湖之性，卷簾見天地之心，寂寂無嘩，綽綽有裕。相與先評所職，次徵他詞，驟揚厥懿，徐攻其短。
 
 乍駢首於青案，或周身於縹帙。得隨時之舒卷，合君子之行藏。劉向校書之時，偏薰蘭氣；楊雄草《元》之所，獨染芸香。能藏飛鶴之書，更掩回鸞之篆。遭秦則玉質斯焚，入漢則石渠可踐。彼所恃而有待，假經籍為蘧廬。《書軸賦》
 
 律中乃節而信，清引而越以長。斯道之行，如磬之聲，合於制度，發以清英。曾見訪於萇宏，反受嗤於荷蕢。彼往而不返，欲潔其身；如樂之無節，則可奪倫。動應而溥暢，虛中而獨善。使石聲無定，則我心可轉。《子擊磬賦》
 
 若金堤始開，橫秋水之漫漫；如青天欲倚，散陽彩之煌煌。臨敵高揮而血流千里，複讎虛擊而疾不崇朝。《金劍出匣賦》
 
 夫以天覆高兮地載卑，道幽元兮不可窺。信通塞之暫昧，乃榮枯之一指。《撲滿賦》
 
 泛泛者萍，乘流匪寧。殊源比影，異沼均形。夫物之芸芸，糾纏誰分。茨處牆兮，或不才而見棄；蘭生幽也，終以香而自焚。象虛舟而不係，或倏往而忽來。類至人之無心，更出生而入死。植匪深根，長無固蒂。將舍之而不芟翦，豈見用而能種藝。《浮萍賦》
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icecream</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/icecream/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 16:43:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/icecream/</guid>
      <description>心脏融化了，没有防卫，做成了冰淇淋，但你并不想吃。
水汽把空气与地面连通成连续统，这样没有人可以防卫自己。
又热，又晒，又闷，又凉，又昏暗。我的心脏融化了，变质的冰淇淋。
眼泪是威胁的手段，所以自矜的人不轻易使用。
因为昏暗与闷热融化了，流了许多眼泪。用更加驯顺与乞怜的，本原的病态，也不会给没用的我拥抱。在依恋中混入错误的期待。
今天也行走在虚幻的恐惧之中。应当怎样做，道理是早就明白的了。
仅使用了麻醉品，未清理的创口继续扩张坏死。
晒太阳，睡觉，发不出声音。因为春天融化的心，在被拒绝的一瞬，冻凝的冰淇淋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liz Et L&#39;Oiseau Bleu</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: ProfunctorOptics</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:11:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</guid>
      <description>Guillaume Boisseau and Jeremy Gibbons. 2018. What You Needa Know about Yoneda: Profunctor Optics and the Yoneda Lemma (Functional Pearl). Proc. ACM Program. Lang. 2, ICFP, Article 84 (September 2018), 27 pages. https://doi.org/10.1145/3236779
profunctor optics: higher-order datatype-generic representation of data accessors.
access a component of type A within a composite structure of type S.
component A can be replaced by one of type B, yielding a new composite of type T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗丽斯的黑盒等效</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:58:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</guid>
      <description>睡前胡思乱想。
袋子里的著名网白铁锤：
https://m.weibo.cn/1809213720/4310928159459258

将&amp;rdquo;狗锤进入纸袋&amp;rdquo;事件限定出的时刻与&amp;rdquo;纸袋袋口闭合&amp;rdquo;事件限定出的时刻在时间上黏合。没有在时间中连续演化的过程，狗锤不会察觉自己进入了一个封闭的子空间，而是感到触发了外部整体空间的改变。
如果袋口黏合方式是将袋口圆周黏合为一点，这个二维球面内部是不透光材质，表面不断形变，扩大、伸展、贴合，直到室内的家具都被上一叠薄薄的幻影皮肤。
室内物品上不透光材质的表皮不影响狗锤通过触觉感知到的形状，狗锤依然可以睡在沙发上、按下灯的开关。这层球面只有空间属性而没有力学属性，或者在想象中更直观的表示：绝对的轻与薄。狗锤可以从书架上取下一册书翻开，而毫无察觉触觉异常。
狗锤不会觉得自己被奇境包裹起，只会感到光消失了。
狗锤连同猫粮将球面空间的一处吞咽下，没有味道也无法消化，只有无法消除的饥饿感。依然无法察觉。
如果袋口黏合方式是将袋口上下两条边、左右两条边分别黏合，外表面依旧贴合在室内的表面，这个二维环面的材质有力学属性没有光学属性。从天花板到地面之间，有一个空洞在室内游荡，如同床单下的猫这样的幽灵。这个环面不能偏折光的路径，狗锤能看到的只有沙发被推动，书架被摇晃。
终于有一次，狗锤用尾巴圈成一个圈，刚好困住这个游荡的空洞，狗锤念出在不靠谱的网上看到的令咒，空洞被商上一个圆周。
不安分的幽灵消失了，而新生出的一条线像锋利的剑在空间中四处切割，这条线连接在室内物品的外表皮之上，由此并不能切割这些物品，直到这条线触碰到纸袋内的唯一物体——狗锤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: pofad</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:26:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</guid>
      <description>1 The smallest free number accumArray :: Ix i =&amp;gt; (e -&amp;gt; v -&amp;gt; e) -&amp;gt; e -&amp;gt; (i,i) -&amp;gt; [(i,v)] -&amp;gt; Array i e $\lbrack (i,v)\rbrack$ 是 associating list, v 是 value, 不同于 entry.
e 是 initial entry. (i,i) 是 index 的上下界. 对上下界之间的所有 index 初始化 entry.
不是所有 index 都在 associating list $\lbrack(i,v)\rbrack$ 中出现过.
有的 index 从 associating list 中得到了 value, 这个 value 不是在 array 中 index 对应的 entry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyric: 羽生まゐご 浮世巡り</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:56:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</guid>
      <description>現世巡り 常世の果て貴方に会いに
現世に還る
悲しみから連れ出すように
現世を巡る
背景、この世の皆様はおやすみ
これは孤児のお願い
さすらいの夢
浮世の街孤独を前に
現世に沈む
空蝉から逃げ出すように
現世を巡る
大抵この世のまやかしは泡沫
ならばまた次の夜へ
さすらいの夢
あの世の果て貴方に会いに
探し物はなんですか
遠い雲が手招くように
迎えがすぐそこに来てる
案外この世も悪ない
そうでしょう
さらば愛しのあの人
宴の始まり
ツキモノ 生まれながらに取り憑く化け物が
次第に大きくなった
気づいた時はもう手に負えなくて
身動きができなくなった
表に立てば拍手は止まね
人並の喜びを忘れた
俗世の化身になれたら
やり直すからいいさ
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
何も無い日々なら乾いてしまうと
足りない僕を蔑む
満たされぬ心に飲まれた阿保なら此の世もあの世も同じ
答えてよ人の子よ
足りない僕らの末路
忍ばざる者
器を見せて
忌み嫌われて
其れが何かは誰も知らない
かつて持っていた杯を壊して
また注いでも溢れる等身大
誰もいません
お帰りなさい
見ないでくれって嘘をついてた
俗世の化身になるまで
離れないでね
またね
永久の光に高みを望んだ貴方の正味は虚ろ
錆びついた日陰じゃ報われないから
燃えてる夜を彷徨う
絆された心に焼かれて朽ちれば誰かが見ていてくれた
明日から檻の中
死ねない僕らの末路
何かが欲しがるんだ
大人になるほどに
誰かに貰った愛など忘れるほどに
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
艶やかな嘘なら其れでもいいやと
足りない僕を咎めた
耳鳴りが止まない静かな夜なら言葉を紡いでみせろ
超えてゆけ修羅の道
乾いた僕らの末路
忍ばざる者
冥々 幽体離脱あまつさえ神頼み
愛の箱庭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: 1017</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:13:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</guid>
      <description>dependent type over a type
$P$ be a dependent type over $A$, $Q$ be a dependent type over $P$
$Q(a,u)$ is a type for every $a:A$ and $u:P(a)$
a dependent type is a map of a type into a universe
dependent products
terms of $\prod (a:A), P(a)$ :=
sections of $P$ :=
functions from a term of $A$ to a term of type $P(a)$.
each judgement defines a term:
$a:A \vdash g(a):P(a)$ defines $\lambda a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-10-06</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/181006/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/181006/</guid>
      <description>解答与问题之间有着空白断裂的工具索引与场景.
没有创造的读解，没有索引的工具，没有问题的解答，没有动机的优化.
时间的空白洗去记忆，而索引与作品留下了.
&amp;ldquo;the first is that we have not felt compelled to give the proofs of all the theorems. &amp;hellip; the second is that we have not always stated results in the maximum generality. &amp;hellip; the third is that we have hewed to the axiomatic foundations of the subject.&amp;rdquo;
2018-10-06</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整理: State, Reader</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:09:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</guid>
      <description>State newtype State s a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} newtype (State s) a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} -- runState :: State s a -&amp;gt; s -&amp;gt; (a , s) -- State $ \s -&amp;gt; (a , s) = (State s) ainstance Functor (State s) where fmap f m = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s) -&amp;gt; (f r , s)instance Applicative (State s) where pure x = State $ \s -&amp;gt; (x , s) m &amp;lt;*&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (f , s&amp;#39;) -&amp;gt; case runState n s&amp;#39; of (x , s&amp;#39;&amp;#39;) -&amp;gt; (f x , s&amp;#39;&amp;#39;) instance Monad (State s) where m &amp;gt;&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s&amp;#39;) -&amp;gt; runState (n r) s&amp;#39; minimal complete definition:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>