<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CielRouge</title>
    <link>https://cielrouge.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on CielRouge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2019 20:14:52 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cielrouge.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>191128</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/191128/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 20:14:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/191128/</guid>
      <description>在SZ讣告版读到一则:
 In saphirnen Wiegen schaukelt
Mutter Luft ihr Frühlingskind;
In den Knospen, an den Zweigen
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
In den Blumen, die der Sonne
Wenden Kinderaugen zu
Und im Wind sich kindisch neigen,
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
Wo durchs grüne Laubesgitter
Golden bricht der Sonnenstrahl,
In der Sonnenstäubchen Reigen
werd&amp;rsquo; ich meine Kinder sehn.
Wo im Nest sich Tauben schmiegen,
Fische schlüpfen hin im Bach,
Schmetterling&amp;rsquo; aus Blumen steigen,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>槐安国</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E6%A7%90%E5%AE%89%E5%9B%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E6%A7%90%E5%AE%89%E5%9B%BD/</guid>
      <description>20Nov19 我让自己死去一部分，才能继续面对你的冷漠和粗暴。
03Oct19 半睡半醒间觉得自己是一堆被剁碎的肉块。
为什么这么痛呢。
在某个夏天，我明明已经痊愈了，死掉了
为什么又有知觉了，又要死一次
究竟要痛多少时长，才能死掉呢
人不仅对他人的感受一无所知，对过去的自己的痛苦也一无所知。
每一次都能完整地体验全新的痛苦。
它什么时候才能出来接管呢
我什么时候才决定让它接管呢
03Oct19 因为不知道怎样应对夜晚，很早就睡了。
居然有蚊子，涂花露水，开空调，裹着被子还是热。夜中和凌晨醒来几次。
早上醒来后还是无法抑制地痛苦。
我所学会的应对痛苦的方法都不太管用。其实在过去，这些方法就不太管用。
总是有很多无法的痛苦。
这些痛苦什么时候会消失呢。
如果写了太多这两个字，有一天写完了就好了。
尤其是想要这种痛苦立刻结束，更加令人混乱。
只有偶尔的一些瞬间，我会忘记这些痛苦，不记得为什么。
如果理解这些痛苦就会痛苦。如果不理解不记得，就不理解与不记得了。
早上起来后梳头发，秋天到了，干燥，最近梳头发每次都能集出夸张的一绺。
不过想想猫跟掉那么多毛也没秃，就也不是很担心了。
有时候一种平滑震撼我。有时候一些声音在头脑里疯狂地说，好痛苦好痛苦。
每天用的是缠枝莲的梳子。紫色的梳子因为会附上很多絮絮，就不用了。
都是你给我的。
有一个小盒子里有你的头发。
哆啦A梦。神奇的口袋。让我此刻就不要痛苦。
早起想到的第一件事，就是一月分别后，你写的，命运要折断我们的脊梁；好想和你永远一直在一起。
我是从什么时候变得没有心的呢。一直都是。所以刻薄也是。可怜必将可恨。
痛苦贯穿我。眼泪总也不竭。或许和你没有关系，只是我是这样的人。
曾经我以为我喜欢的人会永远喜欢我。
甚至不能说不是这样。我喜欢的人还是喜欢我。只是喜欢不再有用了。
我曾经骄傲地想着，只要我撒一撒娇，我喜欢的人就会拿我没办法。
是什么时候变成这样的呢。我是什么时候变得不善良且刻薄的呢。我是什么时候变得只能看见自己的痛苦的呢。
人们是因为什么分开的呢。这样的事并不罕见。
只要看一眼就明白了，这沉重的肉身。
这个世界满是禁制与强力，无数痛苦，无数希望。如果我也能在长河的上方，看这些跳动的光点。
是不是这样会好点。只要在脑中不断地重复，痛苦，就最终能被它释放呢。
曾经我以为我喜欢的人会永远喜欢我，只是现在她不在意我的痛苦了。
很值得为之一哭了。
人有许多理性，可在痛苦面前，都不太管用。
02Oct19  Die Erinnerung ist das einzige Paradies,
aus dem wir nicht vertrieben werden können.
(SZ GEDENKEN)
 01Oct19 我很痛苦
怎样都可以
求你
01Oct19 傍晚四点后是难以忍受的。可能桂花的季节也是难以忍受的。四月，五月，六月，七月，八月，九月，十月。可能都是难以忍受的。
心脏强力地跳动着，过度占用着能量，身体相较之，犹如虚弱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Rätsel des Roulettes (Incomplete)</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/161030/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:58:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/161030/</guid>
      <description>切百香果，从天亮着切到天黑。
原本我只是去买几只百香果，但没有时间了，称重处的营业员离开了，我不知道百香果的编码，也没学过电子计重器的操作。地上丢着没来及上货的整箱百香果，我抬起一箱，放入周围四散的购物推车中的一辆，去自助收银处找了一台看起来还能工作的机器，结了账。虽然收银处有显眼的监控，但还是有许多人拿着东西，没有结账就走了。是会影响到信用的呀。
超市的出口虽然有些地方坍塌了，但总算没有影响出去。当我走出露天停车广场之外的大门后，听见身后的超市点燃的声音，我猜可能是电气火灾。lucky的。
百香果盒子上印刷着“3kg”。我没有车，把它搬回家费了一些力气。一路上，我边走边想，废土的不便之处，不仅在交通运输，居室建筑，还有得不到处理的，常见城市野生动物尸体的气味，居无定所者生活废弃物的气味，便溺的气味。这是观看游戏渲染场景不能获得的信息。
回到家打开冰箱后，我才发现没有主食了。空空的冰箱很适合填放刚买的百香果，但我没有保鲜膜了。我听过有些人紧张的时候会喝经稀释的防冻液，有些人会吃麻辣兔丁、干锅牛蛙，但我不喜欢吃这些。我在脑海里数了一会儿随机数，还是觉得分心效果不太好，转而决定把刚买的一箱百香果都切了灌装。
切百香果啊，切百香果，只是有时要皱眉抵抗深度麻醉后的□□。
切完后我想起了以前看过的百香果的养生功效，降三高抗衰老氨基酸纤维素兴奋镇静。我体味着内心的平静，感到满意。
把一玻璃罐的青蛙卵深黄果浆放入冰箱后，夜晚也来临了，不知道要做什么。
小心地躺进它怀里。污损的蜡质。红茶泡完后剩下的红茶铁罐。
在我来的地方，杏仁、无花果、氡，……，过敏者众，所以去街边的餐馆，菜单上都会匪懈靡遗地标注出致敏信息：榛子、海藻、铅，……。这里的菜品都不标注使用蒜，于是就是现在这样了。
过去的乡土文学里饱含温情地写晒月光，现在日光也很难晒足了。杨梅结实穿过30mm的卡尺，小动物的貂儿不再丝光水滑。
即使万里无云也不适宜躺草地上吹风了，因为不知道什么时候就会有异能者在天空中一路打架打到这里，手搓烈焰，天相魔法，一片衣角齐齐削断一条街的行道树犹芦笋斜切。
我时常坐两个小时公交去没有异能者的区吃雪菜小排面，面馆的对面就是水库公园。一人高的金丝桃绿化带在阳光下闪闪发光，环道旁的租赁自行车、水面上的租赁帆船，都发出明亮的气味。
(20Aug19)
凝视，深深安静地
从空气中冷凝出水
犹如自省的 察觉
成为甜美的记忆
之前从之后发出丝线
乐在无人…
(10Jun19)
枝叶层间细小闪亮的纷纷飞升
听觉之下膨胀自发的声音
发展出的安定机制
轻柔的无物
(22May19)
特别高形式的平静是怎样的呢
有什么用呢
石头的声音就像时钟的指针
让人们恐怖的永白的洞穴也不相连
祂孤独而低微的声音在我心中.
整夜地哭泣
这是因于缺陷的特别高形式的平静
(15Jan19)
连同书写者一并吞没的，离群索居的塞壬之笔
酣醉的歌者在火山口摇晃、游荡
酣醉的人抽出自己的脊骨以作弦歌
怒泣者椎入木刺的手，捧起胸口流出的熔岩
在温暖的夏天，为无名树上叶子的苦味而熔化
为洞见雪亮的凶恶，幽潜入黑幢幢乌鸦的鲸腹
凄惶啊凄惶，为笱梁所困的鲂鳢
沉醉东风啊，连同书写者一同吞没的塞壬之笔
(30Jun18)
贪狼老去心犹在，大浪回头月转明
涉世频看中泥漉，遽知人心不我同
千里秋江折戟恨，未敢灰冷逃渔樵
检书检书畏简书，最宜求死陟高冈
(05Aug17)
我知道当我每次坠落祢都会接住我
日月星辰东升西落而从来不是陨落
我知道当我行过最深的迷雾与山谷
祢虽不能将我拯救却永远是爱我的
当我伸出手
仿佛隔着天空
祢伸手握住我的困惑与不安
祢从不将我拯救却永远承诺将我拯救
而非承诺将我拯救而永远不将我拯救
祢的爱使我不屈服于自我的愚行
当我每在地面上行走一步我都明白祢的爱
如同呼吸祢在我的世界无处不在
每当我在梦醒之间啜泣
祢都将我从我从未理解的苦痛中唤醒
(22May17)
以玫瑰之茎禁锢我眼，以葡萄之叶阻挡我口。
令我行于废墟之道路，置我于风暴中心解体之巨船。
在暗中使我以手遍历晦暗且坚固的真理，在光中以棱镜于我之视网膜印记无名世界之面容。
告诫我唯以耳听从指引，而我所听过唯黑夜一般之沉默。
引我以手触知无形之玻璃，当鲜血使之不透明，训喻我以年轻之属性中暗含的神性之美与浅薄的脆弱。
“心怀受难任由绝望玷污，没有哪种信仰值得如此堕落。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: 0919</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/190919/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 15:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/190919/</guid>
      <description> 篚絲紵，緡金刀，浮江達河，命為汎舟之役；撰功底績，實賴飲冰之使。是行也，裴子為政焉。乃命水工，具行器，節制費用，詳度川陸，指洞庭以北上，向長安而西矣。談笑之外，厥有成功；樽俎之間，見其從事。展使能者，非子而誰？而疇昔交情有，今茲吏道，歎淪落於荒服，結殷勤於官次。喬木之國，子其歸乎？篁竹之鄉，餘何為者？肝膽楚越，始合終離。嗚呼！歧路素絲，得其幾矣！十月冬旱，三江晝晴，夢故園之黃落，見長河之鴻雁。
 
 且今九牧士人，自專言能見文章戶牖者，其數與麻竹相多。聽其語，其自重皆不啻掘驪龍珠。雖苟有曉寤者，其論甚寡。不勝眾者亦皆斂手無語，勝眾者果自謂天下之文章歸我，遂輕傲聖人道，使周南召南風骨折入於折揚皇荂中，言偃卜子夏文學陷入於淫靡放蕩中。比肩握管，動盈數千百人，數千百人下筆動數千萬言，不知其為謬誤，日日以縱，自然殘藤命易甚桑葉，波浪頹遝，未見其止。如此則綺文妄言輩，誰非書剡紙者耶。
 
 公命削凸堙凹，廓恢閭巷，修通衢，種嘉樹，南北繩直。拔瀦浸者升高明，湖澤瘴癘，勿藥有愈。郡城舊制，陋屋駢聯，自十二戟南直，土地隘塞，若人胸次不開。將佐序宇，次第甚牢落，州佐掾署亦牢落。公正立戟間，指吏徒拆去陋屋，南抵城墉下，南面北向立射侯軍容佐，西翼東向立牙門料將院，東翼西向立州佐六掾院。長廊聯軒，萬門呀呀。中央廣除得以講校戎律，班布等列，霜戟洞啟，公堂耽耽。每至朔望日，軍吏畢謁，威容大修，有以見堂堂儀觀，不可觸犯也。然後知皇唐諸侯王之為貴耶。
 
 共終也，嶷然雲橫，爍以星鋪。禮行於九賓，並坐於千夫。不設窗戶，且防於壅閼；不加剞劂，且陋夫華皖。成之匪日，所謂悅使。若軍中凱樂，群下胥宴，六俎鹹在，三懸既張，清醑引淮，芳饌羅嶽。自上而王侯公伯，迨下而早隸庖翟，進則酣而不荒，退則服之無斁。及四賢講德，七子會文，拂羽扇而納涼，揮素琴而待月。封水得江湖之性，卷簾見天地之心，寂寂無嘩，綽綽有裕。相與先評所職，次徵他詞，驟揚厥懿，徐攻其短。
 
 乍駢首於青案，或周身於縹帙。得隨時之舒卷，合君子之行藏。劉向校書之時，偏薰蘭氣；楊雄草《元》之所，獨染芸香。能藏飛鶴之書，更掩回鸞之篆。遭秦則玉質斯焚，入漢則石渠可踐。彼所恃而有待，假經籍為蘧廬。《書軸賦》
 
 律中乃節而信，清引而越以長。斯道之行，如磬之聲，合於制度，發以清英。曾見訪於萇宏，反受嗤於荷蕢。彼往而不返，欲潔其身；如樂之無節，則可奪倫。動應而溥暢，虛中而獨善。使石聲無定，則我心可轉。《子擊磬賦》
 
 若金堤始開，橫秋水之漫漫；如青天欲倚，散陽彩之煌煌。臨敵高揮而血流千里，複讎虛擊而疾不崇朝。《金劍出匣賦》
 
 夫以天覆高兮地載卑，道幽元兮不可窺。信通塞之暫昧，乃榮枯之一指。《撲滿賦》
 
 泛泛者萍，乘流匪寧。殊源比影，異沼均形。夫物之芸芸，糾纏誰分。茨處牆兮，或不才而見棄；蘭生幽也，終以香而自焚。象虛舟而不係，或倏往而忽來。類至人之無心，更出生而入死。植匪深根，長無固蒂。將舍之而不芟翦，豈見用而能種藝。《浮萍賦》
 
 几家废井生青草，一树繁花傍古坟。
可怜荒岁青山下，惟有松枝好寄君。
暑雨青山里，随风到野居。
浊水淙深辙，荒兰拥败渠。
田鼠依林上，池鱼戏草间。
楚国青芜上，秋云似白波。
寂寥惊远语，幽闭望归云。
移舟试望家，漾漾似天涯。日暮满潭雪，白鸥和柳花。
风凄露泫然，明月在山巅。独倚古庭树，仰看深夜天。
愁听千家流水声，相思独向月中行。侵阶暗草秋霜重，遍郭寒山夜月明。
荒园每觉虫鸣早，华馆常闻客散迟。寂寞罢琴风满树，几多黄叶落蛛丝。
秋山近处行过寺，夜雨寒时起读书。
灵空闻偈夜清静，雨里花枝朝暮开。
路绕寒山人独去，月临秋水雁空惊。
寒蝉噪暮野无日，古树伤秋天有风。
孤村树色昏残雨，远寺钟声带夕阳。
空林细雨暗无声
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liz Et L&#39;Oiseau Bleu</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/liz-et-loiseau-bleu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: ProfunctorOptics</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:11:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-profunctoroptics/</guid>
      <description>Guillaume Boisseau and Jeremy Gibbons. 2018. What You Needa Know about Yoneda: Profunctor Optics and the Yoneda Lemma (Functional Pearl). Proc. ACM Program. Lang. 2, ICFP, Article 84 (September 2018), 27 pages. https://doi.org/10.1145/3236779
profunctor optics: higher-order datatype-generic representation of data accessors.
access a component of type A within a composite structure of type S.
component A can be replaced by one of type B, yielding a new composite of type T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗丽斯的黑盒等效</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:58:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E7%8B%97%E4%B8%BD%E6%96%AF%E7%9A%84%E9%BB%91%E7%9B%92%E7%AD%89%E6%95%88/</guid>
      <description>睡前胡思乱想。
袋子里的著名网白铁锤：
https://m.weibo.cn/1809213720/4310928159459258

将&amp;rdquo;狗锤进入纸袋&amp;rdquo;事件限定出的时刻与&amp;rdquo;纸袋袋口闭合&amp;rdquo;事件限定出的时刻在时间上黏合。没有在时间中连续演化的过程，狗锤不会察觉自己进入了一个封闭的子空间，而是感到触发了外部整体空间的改变。
如果袋口黏合方式是将袋口圆周黏合为一点，这个二维球面内部是不透光材质，表面不断形变，扩大、伸展、贴合，直到室内的家具都被上一叠薄薄的幻影皮肤。
室内物品上不透光材质的表皮不影响狗锤通过触觉感知到的形状，狗锤依然可以睡在沙发上、按下灯的开关。这层球面只有空间属性而没有力学属性，或者在想象中更直观的表示：绝对的轻与薄。狗锤可以从书架上取下一册书翻开，而毫无察觉触觉异常。
狗锤不会觉得自己被奇境包裹起，只会感到光消失了。
狗锤连同猫粮将球面空间的一处吞咽下，没有味道也无法消化，只有无法消除的饥饿感。依然无法察觉。
如果袋口黏合方式是将袋口上下两条边、左右两条边分别黏合，外表面依旧贴合在室内的表面，这个二维环面的材质有力学属性没有光学属性。从天花板到地面之间，有一个空洞在室内游荡，如同床单下的猫这样的幽灵。这个环面不能偏折光的路径，狗锤能看到的只有沙发被推动，书架被摇晃。
终于有一次，狗锤用尾巴圈成一个圈，刚好困住这个游荡的空洞，狗锤念出在不靠谱的网上看到的令咒，空洞被商上一个圆周。
不安分的幽灵消失了，而新生出的一条线像锋利的剑在空间中四处切割，这条线连接在室内物品的外表皮之上，由此并不能切割这些物品，直到这条线触碰到纸袋内的唯一物体——狗锤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: pofad</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:26:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/note-pofad/</guid>
      <description>1 The smallest free number accumArray :: Ix i =&amp;gt; (e -&amp;gt; v -&amp;gt; e) -&amp;gt; e -&amp;gt; (i,i) -&amp;gt; [(i,v)] -&amp;gt; Array i e $\lbrack (i,v)\rbrack$ 是 associating list, v 是 value, 不同于 entry.
e 是 initial entry. (i,i) 是 index 的上下界. 对上下界之间的所有 index 初始化 entry.
不是所有 index 都在 associating list $\lbrack(i,v)\rbrack$ 中出现过.
有的 index 从 associating list 中得到了 value, 这个 value 不是在 array 中 index 对应的 entry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyric: 羽生まゐご 浮世巡り</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:56:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/lyric-%E6%B5%AE%E4%B8%96%E5%B7%A1%E3%82%8A/</guid>
      <description>現世巡り 常世の果て貴方に会いに
現世に還る
悲しみから連れ出すように
現世を巡る
背景、この世の皆様はおやすみ
これは孤児のお願い
さすらいの夢
浮世の街孤独を前に
現世に沈む
空蝉から逃げ出すように
現世を巡る
大抵この世のまやかしは泡沫
ならばまた次の夜へ
さすらいの夢
あの世の果て貴方に会いに
探し物はなんですか
遠い雲が手招くように
迎えがすぐそこに来てる
案外この世も悪ない
そうでしょう
さらば愛しのあの人
宴の始まり
ツキモノ 生まれながらに取り憑く化け物が
次第に大きくなった
気づいた時はもう手に負えなくて
身動きができなくなった
表に立てば拍手は止まね
人並の喜びを忘れた
俗世の化身になれたら
やり直すからいいさ
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
何も無い日々なら乾いてしまうと
足りない僕を蔑む
満たされぬ心に飲まれた阿保なら此の世もあの世も同じ
答えてよ人の子よ
足りない僕らの末路
忍ばざる者
器を見せて
忌み嫌われて
其れが何かは誰も知らない
かつて持っていた杯を壊して
また注いでも溢れる等身大
誰もいません
お帰りなさい
見ないでくれって嘘をついてた
俗世の化身になるまで
離れないでね
またね
永久の光に高みを望んだ貴方の正味は虚ろ
錆びついた日陰じゃ報われないから
燃えてる夜を彷徨う
絆された心に焼かれて朽ちれば誰かが見ていてくれた
明日から檻の中
死ねない僕らの末路
何かが欲しがるんだ
大人になるほどに
誰かに貰った愛など忘れるほどに
あと一つ二つ三つ目を望んだ貴方は今日も変えわらず
艶やかな嘘なら其れでもいいやと
足りない僕を咎めた
耳鳴りが止まない静かな夜なら言葉を紡いでみせろ
超えてゆけ修羅の道
乾いた僕らの末路
忍ばざる者
冥々 幽体離脱あまつさえ神頼み
愛の箱庭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note: 1017</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:13:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/dnote-htt/</guid>
      <description>dependent type over a type
$P$ be a dependent type over $A$, $Q$ be a dependent type over $P$
$Q(a,u)$ is a type for every $a:A$ and $u:P(a)$
a dependent type is a map of a type into a universe
dependent products
terms of $\prod (a:A), P(a)$ :=
sections of $P$ :=
functions from a term of $A$ to a term of type $P(a)$.
each judgement defines a term:
$a:A \vdash g(a):P(a)$ defines $\lambda a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>181006</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/181006/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/181006/</guid>
      <description>解答与问题之间有着空白断裂的工具索引与场景.
没有创造的读解，没有索引的工具，没有问题的解答，没有动机的优化.
时间的空白洗去记忆，而索引与作品留下了.
&amp;ldquo;the first is that we have not felt compelled to give the proofs of all the theorems. &amp;hellip; the second is that we have not always stated results in the maximum generality. &amp;hellip; the third is that we have hewed to the axiomatic foundations of the subject.&amp;rdquo;
2018-10-06</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整理: State, Reader</title>
      <link>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:09:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cielrouge.github.io/post/%E6%95%B4%E7%90%86state/</guid>
      <description>State newtype State s a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} newtype (State s) a = State {runState :: s -&amp;gt; (a , s)} -- runState :: State s a -&amp;gt; s -&amp;gt; (a , s) -- State $ \s -&amp;gt; (a , s) = (State s) ainstance Functor (State s) where fmap f m = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s) -&amp;gt; (f r , s)instance Applicative (State s) where pure x = State $ \s -&amp;gt; (x , s) m &amp;lt;*&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (f , s&amp;#39;) -&amp;gt; case runState n s&amp;#39; of (x , s&amp;#39;&amp;#39;) -&amp;gt; (f x , s&amp;#39;&amp;#39;) instance Monad (State s) where m &amp;gt;&amp;gt; n = State $ \s -&amp;gt; case runState m s of (r , s&amp;#39;) -&amp;gt; runState (n r) s&amp;#39; minimal complete definition:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>